[圍爐]屋企人好煩就嚟搞到有精神病

唔知由幾時開始
我同我老母關係就好差
佢態度下下都好差 郁啲就拉埋我成個人格嚟講
例如 花灑個頭唔記得轉返出水模式
佢就會話「死啦你 你唔好咁乞人憎啦 你係咪有病㗎 用完個花灑又唔整返好 ...............」
紅色係一啲不必要嘅hate speech

事無大小佢都會用哩種模式同我講嘢
包括但不限於：食唔晒啲飯、定住個風扇吹、唔執床、掛咗個手袋喺櫈背、瞓到下午......

就算佢搵唔到位入
佢都會坐喺個廳，用一種厭惡嘅眼神望住我

慢慢我變到唔識同人相處
因為我內心充滿hate thoughts
而我知道哩啲絕對係我媽對我self dialogue嘅影響
我每一日都想跳樓，畀佢地知道佢地對我嘅傷害有幾大
但我覺得我死咗佢地應該會好開心
所以我要繼續生存 等佢督眼督鼻 親眼送佢入土

有無人圍爐牙

幾大？自立未？

有無人鍾意Kafka？
佢對家庭關係（失敗）嘅描寫真係好撚真實

你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

今年20 仲讀緊書 pt一個月搵幾千渣

你呢種CASE叫精神家庭暴力
我老母係我細個都係咁 搞到我大個左D人話我好冷淡

係 其實只係情感麻木咗 兼唔識表達

我媽都係咁 好小事同無緣無故咁發脾氣
而佢發脾氣果陣講野態度又係勁差
甚至會掟野砰砰聲搞到間屋好鬼嘈

呢啲pk一係就佢改一係就你變，但你可能未識點樣反抗佢

我身邊幾個朋友都好大家庭工作壓力，有啲睇左counsellor 有好啲

你讀緊書既話學校應該有免費counsellor，唔係既話留條link俾你

個friend睇實習輔導員都覺得幾好，都係$100炸。無論你需要既係學識屌柒老母定係搵其他解決辦法，個輔導員可能都有啲計

快啲去啦唔好等啦

絲打點頂
我有時真係想拎把刀斬佢（放心唔會）

支持樓主鬥長命！！

會唔會唔係親生

幾時先肯爆seed?

我睇緊私家counselor啦thanks

分享下counselor同我講嘅嘢：
1. 唔好諗住可以自己解決。佢有咁嘅性格係佢咁多年嘅人生教佢，你只係體驗到佢嘅性格。
2. 當佢係無血緣關係嘅roommate，唔好當佢係親人。
3. 意識到並忽視內心唔真實嘅負面諗法，例如「咁小事都喊正一死廢柴」（喊代表有情緒，同能力無關）
4. 肯定自己嘅情緒，例如想喊嘅時候就停低手頭上嘅嘢，試下用一啲詞語嚟形容哩個情緒。

我哥頭先話要放蝨喺我張床 逼我搬喎
如果佢真係咁做 我一定會攬炒

入咗u?

小妹較廢入咗asso
努力希望下年入得返u可以住hall

脫離左會好好多

一模一樣

絲打 我都係 不過頂左幾十年 就黎到頂

一模一樣
我仲因為唔識解決 失去埋男朋友

去啲有私家精神科/家庭醫學 嘅診所睇下，同佢講你想轉介睇counselor/嚴重啲睇psychologist
嗰啲都貴 我睇緊$900/h
但因為人少 所以佢好記得你 亦都好有同理心

頂 我前日同bf講分手

唯有叫自己睇開d，唔好擺係心度
佢一掟野砰砰聲我就聽歌

鬱埋鬱埋個人好無精神
淨係處理自己情緒都用晒啲力

如果當佢係冇血緣關係嘅roommate 我就屌到佢喊住搵老母啦

下點解咁做

點解啊

伯母包包面幾cutie

明 好多上一代都係啲連自己都未得管好既人
就學人生仔女
通常佢話乜乜乜幾辛苦養大我
我就一句得過去 我出世係您既選擇黎唔係我想既

但認真係精神折磨黎
特別我係啲高敏感既人
大左先發現被佢地影響到個人好敏感容易自卑怪自己自尊低落
睇多啲心理健康既資訊同搵下Counseller傾下會好啲
真係唔得就快啲部署到有經濟能力即刻出去住掰掰佢條尾
我都等緊搬出去自己一個/同另一半生活既日子

屋企人有精神病
其他家庭成員又好火爆
佢哋日日嘈喧巴閉
老母老豆又成日屌柒我
自己讀緊書都有壓力
加上屋企又窮
搞到自己成日好抑鬱，好容易喊
有時仲會質疑自己嘅生存

out fo wor c fu

完全唔好理佢 當佢透明人咁

Exactly 我老母都係咁
開口埋口就大大聲出面都聽到
成日話 你係咪痴線嫁！你有病架？
咩都可以罵、抽呈我
佢一唔滿意就屌我

搞到我對人好內向同冷漠
好怕影響人
唔會表現自己真正的模樣
我都成日匿在房
聽到佢把聲就覺討厭

真係頂唔順咪搵埋幾個friend夾錢搬出去住
長遠咁搞隨時有精神病

我老母都係咁
搞到我諗以前既我有輕微抑鬱
覺得生存好無意思
好彩有朋友陪同搵到自己想做既野先有動力捱到依家
但我覺得自己唔係好識處理人際關係
好似同人永遠有種疏離感咁
雖然依家對佢既言語暴力有免疫力
但最近身體有問題佢都冇關心過我淨係掛住搵野黎鬧
真係唔係好明點解人要有屋企人互相折磨

唔使太在意 當佢地鳩up 就得

鬥長命姐都係

建議你屌鳩番佢地 誰惡誰正確 唔使俾面

me too

有呢啲垃圾家人真係慘

一樣 同朋友唔會想有接觸

屌exact7ly一鳩樣

我做乜老母都會睇唔順眼
例如要番工就話我點解要番工
放假唔洗番工就話我懶又唔番工
眼訓早啲訓又話我做乜咁早訓
夜訓又屌我夜訓etc....
真係人都癲

關心你掛 調番轉諗的話

原來咁多人老母都係咁

係囉 其實我都想要一個開明、樂觀識尊重仔女既呀媽
奈何天注定冇得揀 唯有改變自己心態

我屋企都係咁 懷疑自己有抑鬱
細個仲試過情緒崩潰 好傷心好嬲 但又明白唔可以發洩於人前 搞到個人好壓抑
依加大咗發現自己交際能力低下
內向又唔識表達情感 就算對住男朋友都係好難表達自己感受

長期外表冷漠 但內裡其實好織熱

我唔求有個好呀媽
但起碼唔好咁癡線先啦

屋企兩老成日為啲芝麻綠豆事嘈
三日一小吵，五日一大吵
好嘈呀
依架又嘈緊

俾個抱抱俾你 因為我都試過

俾心機考返入港大
可能態度180度改變

Same 平時忍埋哩啲語言暴力 覺得終有一日頂唔住 而家已經懷疑自己有depression 心理狀態唔好仲要俾佢咁屌真係好難頂

我以前都係咁
廢老老豆係屋企發癲掟野打人
所以我聽到佢拖鞋腳步聲都好驚
唔識同人相處
覺得d 人都係唔鍾意自己
但係其實又冇乜特別事發生過
大個左就搬左一個人住 而家無事了

Same 其實以前細個仲會打我 不過係依家無
呢種係好撚慘 因為表面上你係好食好住 無穿無爛
但係人地永遠唔會理解你每日經歷緊啲乜

呢種真係搬出去先解決到。。。

我會屌柒返佢

因為試過好聲好氣佢唔聽
賤人係要用強硬手段

我日日
有時令到我勁燥
想介入

抱抱絲打 一切都會好起來的

有時會好想殺咗佢

加油啊💪支持你

同樓主一模一樣

搵到錢即搬，而家好開心
一啲負能量都無晒

細個印象最深刻係一句 咁多人死唔見你死
做錯事就比人情緒勒索，去到大個直頭份人冇乜感情
朋友有難或者唔開心，我去幫佢只係出於理性，完全體會唔到佢份傷心，有時關心人只係出於有種「作為朋友好似應該咁做」既feel，而唔係真係出於關心，同埋覺得好麻煩
所以好怕人哋對我太好因為明明我對你都唔好
覺得自己有病又唔敢同人講，驚講咗啲朋友就會離我而去

你男朋友表示 I feel you

有冇諗過請社工上門搞搞佢
家訪下佢
之後順便捉佢定期見社工

呢排酒店好平
最平2-3000銀都住十日至半個月
樓主有咩事頂唔到考慮下

一定有一個引發點先會咁

佢應該覺得我係所有家庭問題嘅根源

搞唔掂自己 無精力拍拖
搞到佢都好唔開心

由細到大都想離開嗰到最好離開埋香港
仲要忍多幾年 好辛苦

我明你講咩
哩啲天生nerf要用大部分嘅人生嚟處理
成日俾人鬧->自卑、敏感、唔識建立深入關係
窮->無自己空間、少咗抒壓嘅方法

每一日見到佢地 心情都好shit
多謝你

唔係咁痴線下話，咁絲打你有冇做嗰啲咩仆街野搞到阿哥都咁樣對你，如果比成家人針對真係好難受，唯有就係快啲可以自己獨立

我counselor咁講：
我媽因為佢自己嘅經歷而無安全感，（拎我做例子就係感情失敗+窮），所以會利用掌控屋入面（佢嘅勢力範圍）嘅大小事，包括佢嘅仔女，嚟獲得安全感，獲得一種掌控返自己生活嘅幻覺。

我都好冷漠㗎，啲唔熟嘅人成日話我好cool
其實只係情感遲鈍

無朋友想搬
已經有精神病了

支持你屌佢！
我性格唔太鍾意屌人（因為潛意識唔想變成同佢一樣嘅人）

我老母都會咁講 我一化妝/著靚啲就問我係咪去做援交/搵男人
然後成日叫我搵個有錢仔嫁咗佢
初初聽到個心都仲會痛
而家已經係 哦okay

佢又真係幾撚誇張
去多啲自修室啦 早出晚歸
佢係你嘅source of stress 只要你離開佢/唔好接觸咁多 你就會慢慢好轉
佢去旅行嗰段時間 係我人生壓力最細嘅period

買個noise canceling headphone(要包耳)
然後當佢地默劇咁睇
幫佢地配啲on9字幕

加油唔到 諗住淨係食藥算

可以試下開個無人睇嘅ig寫blog
寫寫下你就會易啲講得出
再講唔出就直接畀佢睇

恭喜絲打脫離苦海

係㗎 佢地仲會不停屌我take it for granted
都唔知佢地係咪想生個仔出嚟日日對佢地跪謝皇恩

其實係
我可以做嘅就係等自己唔好忍得咁辛苦

抱抱

邊本

我都會諗下都少爽

我呀媽都成日冇啦啦屌我
佢去柯個夜尿見到啲咩唔滿意就會大大聲屌
之後我就醒左
最後搞到我勁大壓力

下次可以試吓

完全明白
渴望被擁抱卻嫌棄自己骯髒
獨自躺在臭水渠裡貪戀月光

有啊 我有時講嘢語氣會好差
佢地一鬧我我就會叫佢地收嗲

個counselor太廢
令patient feel secured enough to talk都係counselor嘅職責
搵過個啦

十四五歲大個少少識反抗就開始好痛苦
不過我都好細就離開左屋企 周圍住下捱到出黎做野

我記得以前唔知係高登定連登度，有位巴打解決咗屋企人對佢差嘅問題，就係扮癲，不斷大叫沖入廚房，喺廚房拎兩把菜刀，然後喊住大叫，你哋唔好逼我呀！！！！！！！然後拎住兩把刀係空氣度不斷揮舞，之後佢屋企人就對佢好好

加油啦 唔好認真聽佢地既說話
聽到都要知道佢地係無心鳩up
如果唔係受罪果個係自己

我個仆街老豆都係勁撚多人格侮辱
我比其他親戚問過我係咪自閉

但我對朋友既態度差好遠, 係屋企只要條友係度我聲又唔會出, 望都唔會望佢

依家出左黎住自由自在

但係佢哋做嘅嘢好多時同養狗/貓無分別
關心欠奉

我就係咁，由細到大，成日都無啦啦無理由話人，真係好q煩

啊 同我好似
不過我係被分手
佢受夠了..

[member]
樓主you are not alone
我細細個就聽唔少hate speech
我老母最叻就係情感勒索同兇人
唔經唔覺都廿五歲喇
有好多野我唔想再同佢地交代
我頂唔順佢地成日質疑我啲朋友
例如我唔開心搵朋友傾到半夜遲返去
老母會覺得係我朋友有問題
一句 你朋友想自殺呀 傾咩傾咁耐呀
真係好想一句塞埋去
其實係你個女我唔開心唔想返屋企
不過我都知講完又畀人鬧
所以寧願咩都唔講
有時同男朋友出去
12點先返又喺度嘈
係都要set門禁
到我打死都唔早返嘅時候就套命追魂call
索性叫我坐天光先返屋企
有時喺度諗
唔好下下同我講得我一粒女唔可以冇咗我咁啦
我喺屋企已經冇咩私人空間
點解連同朋友相處嘅時間都要叉隻腳入黎
我唔解釋就數我啲朋友有咩唔好
又要知 又要問 講完又要鬧
我最怕就係畀人引導完講咗啲野變咗佢鬧我嘅理由
我同佢分享唔係為咗畀佢鬧囉
老母永遠都唔會明
剩係想講就講
有抑鬱咩？
就懶我EQ唔夠高
關咩事啫 妖 [member]

我同你有d唔同, 我係阿媽對阿爸係呢種精神暴力 (肢體暴力)

跟住好似回力鏢咁, 我對我老母就好似我老母對我老豆咁

覺得好痛苦

奪*
賴*
激動咗少少

更年期

我細個到而加都係咁，總之例如我冇摺衫，冇包垃圾出去dump,d碗未擺番入碗櫃，就會比佢吊到仆街。而加fresh grad未搵到工，夜訓第2日下晝先起身，就又會比佢吊。不過我都慣晒，總之佢一鬧我我就番入房，佢吹我唔脹。

我都係咁 搞到大個咗唔識點同人相處 又抑鬱

我以前都係 一出房阿嫲見到我就罵我
之後我都驚咗佢日日匿埋係房
係後來學識唔當佢係屋企人咁睇 先唔再覺得委屈同驚
到依家都日日大大聲講野嘈撚住晒 聽到把閪聲就想斬死佢
最嬲係阿爸阿媽既態度 成日叫我原諒佢又話畢竟都細個照顧你
完全無人明我感受 總之我呢世都唔會原諒佢
趕走我老母搞到我童年無人關心 又要受埋呢啲委屈無做錯野都無啦啦畀人罵
個時日日都想死 心諗係咪死咗就無人話我

笑死 佢係咪發開口夢啊？

認真我有諗過
但我過唔到心理關口

到佢哋真係逼到你就嚟痴線嘅時候，可以試吓

試下唔好再有hope
唔好再期望佢會明/會改變
你知道佢講嘅唔係事實，好似content farm咁，唔需要深究
Haters gonna hate

你意識到就已經係第一步嚟㗎啦，哩啲關乎家庭嘅power relationship我都唔太熟，Fraud 嘅書可能啱你睇
最pratical嘅做法就係，講嘢前諗一諗先，因為有時候我地會用慣性講嘢，有可能你俾「阿媽」哩個形象dominate咗，所以要有覺察+思考

你就好啦有自己房 起碼可以靜靜地打個飛機
我窮撚瞓廳

我都係偷偷地睇，收埋啲藥渣
如果俾佢地知我個個月駛成千銀搵人傾下偈，一定屌到我飛起

抱抱，你俾人鬧唔係因為你抵鬧，係因為佢地唔識溝通而選擇咗用鬧嘅方法表達。

我應該會俾阿哥打到仆街佢好撚大隻（就係用嚟打鳩我）

變形記、判決、給父親的信
其實我全部都鍾意深有同感

多謝你
你講得無錯,事實上成家人都唔識溝通,阿嫲同阿爸都係咁
而我都唔識同佢地溝通

完全唔係佢係堅鬧我
有陣仲會專登拍醒我鬧

你阿哥真係死廢柴黎

其實我覺得搵到人傾下計真係好緊要,
早幾年我都試過咁, 俾老豆煩到好想死,
自己又冇乜朋友可以傾訴, 自己一個不停諗就好易鑽牛角尖。

跟住上網搵下有冇d唔洗面對面既社工可以開解下自己,
點知佢話要係濫藥問題既青少年先可以用whatsapp資詢
跟住我都係自己睇返d開心野平衡返d情緒,
同埋唔好成日留係屋企對住佢先打消自殺念頭。
後尾同人傾返就覺得其實唔值得一直諗住邊個邊個點解咁對自己,
反正佢都唔擺得幾耐, 除左自己女/男朋友都冇咩人係要對成世,
完全唔值得為左佢自尋短見

When mother became hater.....

你老母同我老母一樣

不過我會屌番佢轉頭 屌到佢仆街 屌到佢收聲
不過屌得人多 個人真係變得易燥

意識到無用㗎，已經影響咗
所以每一日都過得好痛苦

從文字間都已經感受到你既壓力
絲打有咩唔開心就上黎圍下爐
我地絕對明白你既感受架
Give u a big hug

組織唔到
同埋佢係不停問我問題
eg
我:我覺得驚
佢:咩情況下驚
我:唔知(係真唔知 唔係我唔講
大概咁樣換下d表達方式loop
然後話我咁樣好難傾喎 咁現階段都係做住meditation先喇

已經唔敢再見
都唔想出門 同人溝通
但覺得心結唔解
我唔會好返

唯有遲啲搵到錢搬出去
但驚都係冇用
而且畢唔畢到業都難講

diu , same
比老母mon住咁

抱抱樓主
我都係自細有好多家庭糾紛，覺得一家人融洽相處係不可能嘅事 好努力考咗入U之後我都把握機會住hall同exchange，之後一畢業就搵到工去外國住
同屋企人最好嘅相處方法實係不同住呀！

睇咗個post先知原來生性毒撚同對咩事都好冷淡係啲仆街家庭陰影影響 可以失望但唔好絕望呀咁多位巴絲！

樓主你記住你已經好努力啦！頂唔順真係要依賴下身邊嘅人，人真係好脆弱㗎咋
如果你覺得而家嘅counsellor 好嘅要keep住見！可遇不可求！不妨都睇下學校有冇咩mental health support

我係廳睇睇下電視
入房換件衫都比老母屌我唔熄電視哂電
每一分鐘都會搵野屌
真係煩到癲 仲要藍絲黎

屌除咗性別我同樓主一撚樣
不過我做緊廢青
俾人鬧慣已經麻木咗
下次佢鬧完 妳試下好聲氣咁認同佢：鬧得啱